澳洲維州歸邊 加入一帶一路 蓬佩奧：美澳關係恐斷線

澳洲維多利亞州加入一帶一路爭議持續；美國務卿蓬佩奧警告，維州政府的舉動將導致美國與澳洲「斷線」（disconnect）。澳洲總理莫里森重申反對加入一帶一路計畫。

維多利亞州（Victoria）是全澳洲唯一加入中國一帶一路投資計畫的地方政府。維州與中國預定在今年年中完成相關重大投資細節的條約，目前雙方已進入最後談判階段；因此，維州政府與中國的關係，近日成為輿論爭議焦點。

蓬佩奧（Mike Pompeo）今天接受媒體大享梅鐸旗下天空新聞（Sky News）專訪時表示，對於維州參與一帶一路計畫是否涉及政治利益交換的問題，需要放大檢視。

蓬佩奧說：「每一位澳洲公民都應該知道，任何加入一帶一路計畫的人，都是需要被放大檢視。」

蓬佩奧指出：「有些（一帶一路計畫）是單純商業交易，如果這樣是可以的；但問題是它們幾乎全都要付出代價。」

蓬佩奧強調，參與一帶一路的國家或地區所承擔的「真正風險，是中國可以公然地壯大，然後再去危害其他地方。」

蓬佩奧提到美國立場，指維州加入一帶一路的舉動，將導致美國與澳洲「斷線」。他說：「我們（美國）不會讓我們的電訊設施陷入風險，不會讓維護五眼聯盟所需的國家安全工作陷入風險。」

蓬佩奧相信，維州加入一帶一路的計畫，勢將會對當地的電訊安全造成衝擊，連帶影響到美國的防衛和情報網絡；因此美國將會和澳洲「斷線」，以保護美國的重要資訊網絡。

同屬梅鐸旗下的「澳洲人報」（The Australian）今天報導，澳洲總理莫里森（Scott Morrison）回應蓬佩奧的言論，指澳洲聯邦政府不認同一帶一路計畫，各州政府應該配合聯邦政府的對外政策。

莫里森指出，早在維州政府決定加入一帶一路時，聯邦政府已經公開不支持的態度。他提醒：「涉及對外事務的國家利益議題，是由聯邦政府決定。」

莫里森說，他尊重維州政府的權利，但「州政府通常也會尊重和承認聯邦政府主導對外政策的角色。」

「澳洲人報」報導，對於蓬佩奧的言論，維多利亞州長安德魯斯（Daniel Andrews）拒絕發表評論。但安德魯斯在回應記者提問時表示，他同意維州財政廳長巴拉斯（Tim Pallas）稍早言論，指中國近日抵制澳洲產品，是由於澳洲聯邦政府「中傷」（vilified）中國政府所致。

今年4月，澳洲向國際社會倡議調查2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情源頭，隨著掀起澳、中兩國論戰。到了5月13日，澳洲聯合新聞社（AAP，澳聯社）報導提到，巴拉斯指中國之所以禁止部分澳洲肉商進口牛肉，是由於澳洲聯邦政府「中傷」中國政府所致。

隨後，中國課徵澳洲大麥80%關稅，墨爾本「世紀報」（The Age）及「雪梨晨驅報」（Sydney Morning Herald）5月19日報導，巴拉斯宣稱自己「並不欣賞」澳洲聯邦政府面對中國的處理方式。

在天空新聞播出蓬佩奧的訪問後，美國駐澳洲大使格瓦浩斯（Arthur Culvahouse）亦於當天向「澳洲人報」發出聲明表示：「對於澳洲政府保護通訊網絡和五眼聯盟夥伴安全的能力，美國絕對有信心。」

［互相配合］五毛：送頭，狗：人少左，方便拉人，逐個擊破

維多利亞州長安德魯斯（Daniel Andrews）拒絕發表評論。但安德魯斯在回應記者提問時表示，他同意維州財政廳長巴拉斯（Tim Pallas）稍早言論，指中國近日抵制澳洲產品，是由於澳洲聯邦政府「中傷」（vilified）中國政府所致。

呢2條友公然奶共

呢個洲全部支國移民黎？

支那殖民緊成個澳洲

聯邦政府擁有絕對管治權

支國維省

VIC is rubbish

東邊半個澳洲都係支那人，d樓比佢地炒高晒但班傻仔aussie仲當人地係恩人咁帶來經濟效益

嘩 咁撚樣講野都得當澳洲政府死架

Melbounre變咗半個支那城市好耐

垃圾維州

舔共

又多一個特別行政區

係咩party㗎

好彩住西澳

人民幣味道

比人經濟侵略同殖民仲當唔識死

AusChinia

屌你人地地方政府咁大權

仆街奶共奶支狗真係周圍都有
幾時支那先會收皮

佢上次大勝係壓到性咁贏，係因為佢將墨爾本嘅公共交通系統變成全澳洲最好。當時啲支那微訊gp係叫人投自由黨，即係依家澳洲嘅執政黨㗎

美國州政府都係
不過夠膽咁做FBI+NSA肯定唔放過你

人哋就係咁大權，點似北京一吹雞就要跪嗰啲

Dklm

成班喺到大驚小怪，呢啲嘢係聯邦層次嘅嘢，聯邦政府一立例，佢幾帶幾路都無用。

墨爾本

WTF

仆你個臭街 上次王立軍單嘢以為澳洲人會醒覺

點知到而家都仲係戇鳩鳩咁

不如澳洲納入中國特別行政區呀

好明顯已滲透

回收番啲f35啦 一陣又比支那偷技術

澳洲都要立國安法

應該係唔得，因為泄及外交。聯邦攻府係有主導權。等睇打官司啦

難聽啲講 中美外交政策差異導致今日局面
美國成日想霸住個餅 中共就用利益哄人落搭

支那後花園

澳洲省

無錢買糧食又話罰人先唔買
鋼鐵廠執笠又話罰唔買鐵沙
無料又要面中國人真係可憐
有啲咁嘅政府都無得去反抗

証明滲入能力幾強

聯邦政府出兵收復支澳省喇

揼完石仔咪又係要賣畀支那

支那維多利亞省

所以話有啲嘢真係美國俾位中共入 trump跟住落嚟點樣修補呢段關係先係重點

多謝侵侵啦

冇錯啊 省黎架

Melbourne d人好撚奶共

省都可以加入？支共呢次直頭係滲透加分裂澳洲喎

幾時一國兩制埋澳洲

總理話唔得，州都仲要做

外資好似係federal government負責批,
佢如果加強對中資限制嘅話VIC簽乜都無用,
好似係

他同意維州財政廳長巴拉斯（Tim Pallas）稍早言論，指中國近日抵制澳洲產品，是由於澳洲聯邦政府「中傷」（vilified）中國政府所致

嘩屌滲透成咁仲可以由佢

共諜

以前Melbourne個香港人市長真係好奶支
好似叫蘇震西, 真係人如其名, 閪到呢

有唔少架。尤其墨爾本東

In addition to Victoria stating it has not and would not enter an agreement with China over a telecommunications project, federal legislation passed in 2018 giving the federal government veto power over telecommunications infrastructure partners effectively bans Chinese companies such as Huawei and ZTE from working on 5G and other similar projects in the future.

from Guardian:

至少都唔係奶共奶到無曬腦既

一早已經有學者警告. Clive Hamilton: Silent Invasion. China 's influence in Australia.

up

上High Court打。

澳洲有冇叛國罪架

咪係。以前Melbourne CBD邊有咁多無家可歸而瞓街的露宿者。

Melbourne 好似1/4都係華人，市中心個chinatown 範圍都相當大

Labour Party

下次大選咪撚再投工黨

唔識字？維州係州政府，唔係聯邦政府

真係想知有無邊個國家嘅工黨唔奶共？
無記錯英國、加拿大嘅都奶

州同聯邦選舉係兩件事。不過宜家自由黨也有件極品大媽聯邦議員在墨爾本東區。

以前就真係Lt. Bourke street範圍內嘅
近幾年向外侵蝕嘅速度極快

就快。

Victoria省啦

大家諗諗澳洲人嘅祖先係乜嘢來頭？

無記錯市中心東邊半個鐘車程嘅boxing hill 都係住哂啲華人同其他亞裔

呢張圖係代表Melbourne (維多利亞州) 班移民喺邊度出世（除咗英國同紐西蘭）

一片紅

支那鞋底嘅香口膠

澳奸

好彩唔係NSW

呢個9成9 共諜

唔緊要 遲下班人就知咩事

Box Hill 同 Glen Waverley都係華人區
咁其他suburb有唔同種族群居係好正常嘅
springvale咪又係越南區

不過中國人商店喺CBD area擴展得好快同好多係事實

吓 一帶一路原來仲存在咩

澳洲人大代表

比支那侮辱完都仲要奶, 唔死得無用

如果上年聯邦大選係工黨勝出，Bill Shorten會否帶領成個國家支持一帶一路呢？

仲有Glen Waverley 一帶。

terrible!

NSW也是超多支那。希望守得住。

以前仲有D廣式酒樓，宜家大部份變成食北方菜。

有冇圖俾我宣傳 我衣家人係墨爾本

咪就係啲大陸人選入去㗎囉

獨立囉

你呢張圖斷章取義

根據2016嘅人口普查，成個維省得2.7%嘅人係大陸出世，華裔包括港澳台3地都係得4.7%總人口，由2011-2016都係多咗11萬左右。

呢啲數據全部公開，你哋成堆人瞎子摸象咁見到一兩個區好多短暫居留嘅就話全個澳洲全個省都係大陸人，你不如喺香港走去愉景灣然後話香港已經無晒華人有乜分別？

左膠總係有個共產夢

全部叛國罪論

根本成個melbourne 都係支那人

連登仔講野咁苛刻。
遲下俾藍絲post依啲對話上twitter

點解個州可以自行加入

因為澳洲係聯邦制 各個州政府都可以有唔同嘅經濟規劃 每個州嘅法律都唔一樣

一早係中國版圖
中共統戰統左咁多年
成班傻仔依刻仲on99

Jeremy Corbyn

墨爾本 你話呢

Daniel Andrews算唔算叛國

幾十年都唔化
雖然bernie sanders都差唔多

自取滅亡
全世界都反共
佢支共

另外如果有時間，麻煩幫幫忙做問卷

感覺上Syd 仲多支那人
不過Mel 好似赤化得仲勁
Mel 個 China town 大過Syd 好多

利申係Syd 住咗一年，只係去過一次Mel

好多澳洲人屌緊佢treason

gladys liu? 睇訪問都眼火爆

我公司要請澳洲政府來做評核。個評核員話有一次他在NSW華人區迷路，用英文問路，冇人識答佢。

反黑金 反維毒

我覺得trump用左太多錢落國民度
應該用黎做外交
有事起上黎有人支持

vic 係噤。。。成個州都古古怪怪

明明南泡先係佢盟友
結果走去同肥金攬頭攬頸
當文在寅冇到
仲要獅子開大口攞駐軍費
幾on9先做得出

同Monash一樣。

連登仔仲以為侵侵好好，佢一上台就兇歐日韓收軍費加關稅，如果有返個列根咁既總統一早全世界跟隊收支那皮

Victoria - The place to be

Victoria is not rubbish. Victoria Premier is.

中共好想。

VIC 呢兩個星期全澳最多武肺case
仲奶共

冇阿 冇斷章取義阿
我指嘅係嗰區移民咗去澳洲嘅非英國同紐西蘭嘅人 唔好誤會阿

Source: ABS 2011 Census (Published by ABS, edited by SBS).
只計算外來移民（冇計算短期暫時居留嘅人）

假設一個區得2個人，一個澳洲人，一個係移民，然後嗰個移民係中國出世，嗰到喺張圖都係紅色，咁樣好似解釋唔到啲乜

我嘅意思係話， 移民當中， 來自中國嘅移民佔當區嘅人口20.4% (2011）(2016年就有27.6%)

鄰近嘅suburbs又係中國移民佔移民嘅大多數， 所以一片紅